{
    "question": "Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di Bali. </p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Nama rumah adat gapura candi bentar berasal dari daerah</strong></p><ul><li>Bali</li></ul><p>Gapura Candi Bentar adalah salah satu bangunan tradisional atau rumah adat yang ada di <strong>Bali.</strong> Bangunan ini memiliki keunikan arsitektur serta keindahan strukturnya yang mampu memikat turis baik itu lokal maupun mancanegara.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "huruf-huruf-hiragana-penjelasan-romaji-dan-arti-minimal-20-huru-288",
            "question": "Huruf huruf hiragana +penjelasan ,romaji dan arti \r\nminimal 20 huruf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu<strong><em><u>terjemahkan Tujuan Organisasi Budi Utomo adalah Kemajuan Jawa dan Madura Sampai akhirnya tujuan organisasi Budi Utomo diperluas dengan jangkauan yang kelak memungkinkan berdirinya organisasi Budi Utomo. ... Tak lama, tujuan organisasi Budi Utomo berubah menjadi memperoleh kemajuan yang harmonis bagi nusa dan bangsa di Jawa dan Madura dari Melayu</u></em></strong></h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-sikap-sikap-yang-dapat-menjaga-keutuham-negara-kesatuan-106",
            "question": "Sebutkan sikap sikap yang dapat menjaga keutuham negara kesatuan republik indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong </p><p>tidak membedakan agama teman</p><p>mengikuti musyawarah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gotong royong</p><p>kerja sama</p><p>menghargai keberagaman</p><p>saling percaya</p><p>dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-mencapai-cita-cita-pembangunan-maka-bangsa-indonesia-harus-483",
            "question": "Untuk mencapai cita-cita pembangunan maka bangsa indonesia harus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan Sebagai Berikut :</strong></p><p></p><p>Pembangunan nasional Indonesia adalah paradigma Pembangunan yang terbangun atas pengamalan Pancasila yaitu pembangunan manusia Indonesia seutuhnya dan pembangunan masyarakat Indonesia seluruhnya, dengan Pancasila sebagai dasar, tujuan, dan pedomannya.</p><p></p><p><strong>Semoga Bermanfaat \u2728\u2728\u2728</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beraneka-ragam-jenis-usaha-dan-pedagang-yang-berada-di-pasar-na-155",
            "question": "Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Beraneka ragam jenis usaha dan pedagang yang berada di pasar, na mun mereka hidup rukun karena saling</strong></p><ul><li>Adanya Sifat Toleransi.\n</li><li>Adanya Sikap saling Menghargai satu sama lain.\n</li><li>Adanya Sifat Kepedulian.\n</li><li>Adanya Sifat Saling Menghormati.\n</li><li>Adanya Sikap Saling Percaya Satu sama Lain.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-tanggung-jawab-terhadap-lingkungan-yang-kotor-114",
            "question": "Sikap tanggung jawab terhadap lingkungan yang kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bergotong royong membersihkanya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>melakukan kerja bakti bersama untuk membersihkan lingkungan sekitar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wawasan-nusantara-bertujuan-menciptakan-tatanan-ekonomi-yang-menj-886",
            "question": "wawasan nusantara bertujuan menciptakan tatanan ekonomi yang menjamin peningkatan kesejahteraan rakyat secara merata dan adil hal ini dilihat dari kesatuan Indonesia dalam aspek.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><h3><em>sosial </em><em>dan </em><em>budaya</em></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jiwa-dan-semangat-para-pendiri-negara-yang-ditampilkan-dalam-j-815",
            "question": "4. Jiwa dan semangat para pendiri negara yang    ditampilkan\r\ndalam jiwa\r\njiwa semangat\r\n45\r\ndimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya\r\nNKRI. Bagaimana semangat para pendiri negara\r\ndalam\r\nmempertahankan kemerdekaan\r\nIndonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa dan semangat para pendiri negara yang dioperasionalkan dalam jiwa dan semangat 45 dimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya Negara Kesatuan Republik Indonesia pasal 1 ayat 1 UUD Negara Republik Indonesia tahun 1945 menyatakan Negara Indonesia ialah negara kesatuan yang berbentuk republik dan pasal 37 ayat 5</p><p> maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-cara-penting-kebijakan-dalam-bidang-politik-pada-masa-726",
            "question": "Salah satu cara penting kebijakan dalam bidang politik pada masa orde baru adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pemerataan pemenuhan kebutuhan pokok rakyat khususnya pangan, sandang dan perumahan.\n</p><p>Pemerataan memperoleh kesempatan pendidikan dan pelayanan kesehatan.\n</p><p>Pemerataan pembagian pendapatan.\n</p><p>Pemerataan kesempatan kerja.\n</p><p>Pemerataan kesempatan berusaha.</p><p></p><p>Maaf klo ada yg salah</p><p>Semoga membantu ^_^</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "600gram-8onstanda-perbandingan-yang-tepat-untuk-melengkapi-ti-686",
            "question": "600gram ... 8onstanda perbandingan yang tepat untuk melengkapi titik-titik tersebut adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lebih kecil /lebih sedikit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peristiwa-yang-dapat-mengancam-kehidupan-berbangsa-dan-bernegara-681",
            "question": "Peristiwa yang dapat mengancam kehidupan berbangsa dan bernegara yang berasal dari dalam negri yaitu..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penjajah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}